你相信人生係「自由意志」定「宿命/命定論」

自由意志：人類有選擇和自我決定的自由。 也就是說，一個人原本也可以做他沒有選擇的事情。

宿命論：因為所有過去、現在和將來的事情都已經被上帝或另一個全能的力量決定了，所有就有了“該來的都會來的”。 在宗教裡，這個觀點被稱為命運。 這個觀點認為，我們死後靈魂是會去天堂還是地獄，在我們出生前就被決定了，跟我們自己的選擇無關。

自由意志：正評
宿命論：負評

樓主 我推薦你睇Westworld

得我一個比正評

宿命論又稱命運論、命定論，指人生中早已注定的遭遇，包括生死禍福、貧富貴賤等或者相信一切事情都是由人無法控制的力量所促成的。 相信宿命論的人認為人間發生的每一件事都是注定的，由上帝或上天預安排，人無法改變。

自由意志只係成功咗既人吹噓自己同安撫失敗者既講法，根本命運天注定，走唔甩既

孤泣嗰本預言故事嘅開頭令我更加相信命運呢樣嘢

宿命，一早SET好晒

Destiny is spot, will is line

有自由意志，但同時都有蝴蝶效應影響返自己嘅命運

根本人生所有野整定,所謂自由意志咪你可以決定今日食a餐定b餐

信算命應該會信宿命

一樣諗法

一出世就少只手 or少只腳 ———宿命論

一出世含金鎖匙 父幹 ———自由意志

咁點解要讀書，點解要返工？
就算最尾餓死街頭都係命運黎架姐，就算讀幾多書賺幾多錢都改變唔到，倒不如係屋企hea下

係咪得我覺得兩者冇衝突
嘅然命運係指成條timeline會發生咩事
咁你嘅選擇都係命運之中

就唔可以話
你嘅選擇決定你命運
or
命運決定你會發生d咩
因為佢地唔係因果關係
而係同一種野?

利申 冇睇清楚個post就回左 有錯任插

只要信"自由意志"又信有無限平行世界
"自由意志"同"宿命論" 兩樣係無衝突嘅

因為人生最重要係過程

我個人比較偏向信念影響物質/生活，你心入面諗啲咩影響到你生活會發生啲咩，全球都有相應嘅研究，有興趣巴打可以google 一下

我相信自由意志同宿命並存

如果驗證到有一樣野係獨立於物質以外而給予到人有思想，咁就可以話有「自由意志」
但以現時科學黎睇，分到再細，人，包括人腦，都係物質構成，思想都只係依啲物質活動既產物

過程都係命運既一部份

自由意志但信有人類無法理解既生物可以干預

出世就整定上天堂定地獄既話
咁上帝整耶穌出黎傳教做乜？

自由意志唔一定係宗教層面狹義咁睇

覺得呢度啲人講緊嘅“宿命論”同樓主講緊嘅“宿命論”唔係同一回事

命運就好似一個盒，你係入面做咩選擇都好，你都仍然喺個盒內

又或者你所謂嘅自由選擇，跟本係命運安排好路線，只係你自我感覺良好！

宿命
信「自由意志」嘅人已經整定有呢種睇法，所以佢地都係因為宿命嘅存在先相信「自由意志」

佢哋都只係跟隨佢哋自己宿命/命運行事
同我地一樣

其實你對命定論嘅詮釋有啲唔啱，推薦你睇下Stoic學派嘅命定論。
另外我個人唔係好深究自由意志，因為我覺得你去諗有無自由意志就已經被枷鎖困住左，我就崇尚莊子嘅。

命定性自由
references: chaotic theory: deterministic chaos
因為internal/external variables 太多太多（接近無限）
corresponding to behavior 係non-linear 的
所以人無法predict命運 超級電腦/量子電腦亦唔能夠predict
即使有命運 因為太多因素所影響 自由意志係存在的

無辦法證明你既前設正確，同埋循環論證

自由意志所造成的結果也可解構成宿命論
有時唔到自己唔信命
只有被命運玩弄過的人先會有好強感受
好命嘅人係唔會明咩叫命運殘酷

有10000000000個variables影響你的behaviour
完全係deterministic的
但係因為太多variable 你/超級電腦唔能夠predict到你的behavior （non-linear relationship）

我係利用chaotic theory 去explain

咁都唔代表自由意志存在
物理上所有野都係基本粒子構成
包括人腦
咁有冇可能用基本粒子構成既產物以外既野去驗證有一樣超越物質既野存在？
如果論證唔到，咁人既所有行為，包括思想，都只係基本粒子活動既產物
如果有，又係無法驗證

所以講返主題既錯誤二分
即使宿命唔存在
又代唔代表人係有「自由意志」？

意志自由係可以俾你決定行邊條路，但最後兜黎兜去個結果都係宿命決定咗

可唔可以講多D量子力學點解釋不確定性？

決定論都可以有自由意志

非決定論都可以無自由意志

記得量子力學都有決定論同非決定論既詮釋
我地主流既哥本哈根學派係pro非決定論

兩者一定抵觸？
自由意志帶來的結果 有冇可能存在係「命運」／「宿命」之中
Sorry for 1999
不過睇過笛卡兒嘅ching應該會明

玄學算命好似整定左咁, 天命難違

uncertainty principle好似係講不可量度咋喎
不可量度同未被決定係兩回事黎，好似係
利申：物理得中學雞程度

所以笛卡兒身為一個有神論者
嘗試用「神」既角度去驗證有「我」依個獨立於物質以外而存在既概念
如果世間萬物都係基於物理世界最基本既構成
咁人就無法有自由意志

命定論決定左你九成既野， 性別，疾病，身世，環境

我都正想講
個體感受到GE自由，可以係存在於上天的決定當中
只係人同現世未識點去觀察到因果GE規律
人類嘗試去諗一樣野會同可以點影響個世界，到最後都會因為太多不確定性，計唔到出黎，就覺得未來係唔可以肯定，所以唔存在宿命
但咁樣唔係證實到呢個世界係冇宿命/命運GE講法

物質係宿命
思想係自由意志
如果唔係唔會出現下世既宿命

依個就係最有趣既問題
加埋有巴打講到不確定性同不可確定
人既「思想」係咪一樣獨立於物質以外存在既野
如果唔係，同時物質又係有量子不確定性
即使有不確定性，又有冇物質以外既「力」去控制
如果控制唔到，咁人既意思都係係物質活動既產物

點樣知道「物質」同「思想」係兩樣野
而唔係「物質」->思想？

之前睇discovery channel ，話量子力學既物理學家做實驗，發現末來係會改變現在，今日既事可能係被末來所命定

義命分立

我信前者 但再信後者多人信
因為改變自己實在太難
做得到既人就唔會信後者

高質

但
particles個種隨機性其實都唔代表人有free will
只說明人類行為係可以unpredictable
e. g. 你今日又想食a又想食b/c
由於點都要食飯
所以你一定會作出一個決定
但呢個隨機作出既決定都係predict唔到

利申9up

或許意志都可以係命運內GE掌控下有自由?
即係自由意志呢樣野係唔影響最終命運結果底下，有一定限度GE自由空間?

例如你依家急尿，要去柯尿，你可以選擇去廁所柯，可以選擇唔去忍到瀨
但都冇影響你最終柯左尿個結果

利申19999up

三分天註定 7分靠打拼

命定論已證為真 冇人打破到四次元 下一秒你諗乜 你自己都無法控制

其實兩樣野無衝突架喎，自由意志重來都無包你一定得到你想要ge結果

free will 同 determinism 點解一定要有衝突？

條題目改為 因果同宿命 會唔會好D

決定左既事 就非自由 extremely simple logic

應該會

Google Compatibilism

係 我都係咁諗
除非你有辦法知道未來既事
如果唔係兩者都無咩衝突

同埋有自由意志都可以有宿命論
要睇你點定義

宿命論
喺我身上發生嘅嘢實在太巧合

整定

因為不可能同時量度量子既動量同位置，只能夠用prob黎形容，咁咪姐係random囉

如果真係random既話，就已經證明左「未來」係無絕對既樣子，所以宿命根本不存在

我buy你呢個講法多d 感覺上有根據d 而事實上好多時心態都決定左你每日過成點

兩樣嘢唔係對立，唔一定二揀一

人生就好似劇本咁
一出世就跟住個劇本行
唯一既"自由意志"咪睇下你點演譯套戲

相容論者

但係兩者都不可驗證，所以冇討論價值

agger

價值係對人，討論哲學問題往往都唔會有答案，因為無從驗證，所以討論哲學冇價值? 恭喜你成功將古往今來都會討論既哲學問題變成冇價值，諾貝爾獎非你莫屬

通常人會相信命運或者宿命係因為面對生命入面種種無法改變嘅限制而產生出無力感 繼而建立一套理論去解釋呢啲事情
我傾向用其他已知嘅理論去睇呢 d 限制或者由其他人嘅意志產生而成嘅後果

決定論 VS 自由意志 = 決定論 VS 非決定論

話決定論同自由意志冇衝突就恰似話決定論同非決定論冇衝突咁滑稽可笑

如果係因為由出生起已決定嘅自身因素 例如皮膚顏色身體缺陷 當有人選擇用命運註定或者宿命嚟解釋 我就會咁睇
其實所有呢 d 因素集合先構成呢一個你 如果有丁點改變 即使同樣叫陳大文 意識上就已經唔係同一個人
所以我會理解為唔係因為命運或宿命早已決定 而係定議上呢 d 因素已經係前設
如果你要探討發生係 this particular life/person 上面嘅事再作出解釋 (命運 vs意志) 咁就係探討緊 under the character of this particular life/person
1999?

人係冇所謂自由意志
你每一個決定都會參考過去經歷
無論係有意無意

好似猜包剪dup
你出咩都會估人地出過咩 你出過咩
過去決定未來 構成命運 亦即係因果
除非你可以唔受過去影響(穿越時空）
或者可以選擇結果(全能全知/神)
咁先可以擺脫命運 真正有自由意志

物質呢 冇意志既 最多可以叫隨機

係所有物質都係random
只係個uncertainty有幾大
依個宇宙本身就係probabilistic

uncertainty principle講嘅不可量度就係未決定
未知佢某樣野係邊個state
佢就係個啲state嘅superposition
最後一有measurement先collapse左去其中一個
不過同時都改變左個wave function

量子不確定性有可能只係人類未揾到或者唔會揾到個影響既原因，例如其他維度之類，唔代表真係純random

劇本定左
宿命已注定你係做主角定地底泥
差在自由意志下你可以點演出
但角色唔會改變

你合埋隻眼咪變返未觀測囉

一半半啦

首先唔係叫量子不確定性
係就咁不確定性 係所有野 唔只係量子都有不確定性
而uncertainty principle係Schroedinger equation嘅結果嚟
同時都好成功解釋左spdf個啲orbital
其他例如quantum tunneling已經應用左好耐

同埋冇咩係唔係純嘅random
random就係random
唔好撈亂chaos

我覺得宿命有一條主線及x條隱藏線，好似打機咁
主線宿命影響力非常巨大，但自由意志可以作出少量改變，而當人類係關鍵時刻以自由意志拒絕宿命，就有可能跳去另一個隱藏線

即係例如你全家都係黑社會，你都一早被安排好去做下屆龍頭，身邊所有人都期待你做，你細個時曾經同老豆講你唔想做黑社會，幾乎俾老豆打到仆街，你老母仲話要跳樓添，你仲要有一個青梅竹馬既黑社會女朋友，基本上你個主線宿命就係要你繼承龍頭，要反抗哩個主線係極度困難，多數人都會選擇放棄掙扎，但可能你人生之中有某個關鍵時刻係有機會俾你跳出主線，只在乎你察唔察覺到&敢唔敢去做

BTW絕大多數人都係察覺唔到or唔敢嘗試，所以我地大多數人都係平凡人，而李嘉誠、希特拉之類既『大人物』就係成功跳出主線既人

自由意志

擲骰係chaotic

但係你的確有non zero嘅probability可以穿過一道牆
當然係非常細

相信外在條件影響到自己嘅係宿命
相信內在條件影響到自己嘅係自由意志

我覺得就算係去m記定kfc都係整定左......

如果真係自己決定到就唔會有咁多運氣野 令到好多野要好似賭博咁先成事

嘅然係咁，不如大家去澳門玩番鋪，你注定有錢嘅你咪贏錢，你注定冇錢，你都可以提早知道

唔係完全未measure
只係measure左個啲superposition of state先會collapse

同埋依到個比喻完全錯
QM唔係咁樣用

你可以參考吓佛教對宿命論嘅觀點

認同，但係咁係咪代表人無自由意志呢
咁首先要define咩係自由意志
究辦係咪100%唔受任何外在，物質同過去事件影響而決定既野，先叫自由？
掉轉黎諗，我成長環境決定左我鐘意女人，咁唔通我唔受任何影響而去決定我要揀個男人，咁就叫自由？

議長既destiny plan

我覺得就好似一餅帶咁 早已經篇好曬故事比你 即使有日你決定突破自己去做d好反差人意嘅決定 都只不過係故事之中嘅一小節 播完就回帶

只要你嘅意志有哪怕0.0000001%係完全唔受任何外在，物質同過去事件影響而決定，就係有自由意志

自由意志
但係我既世界
只係得我有自由意志
其他人都係我意識既產物
現實如夢
死了就夢醒
自由意志並唔代表可以控制一切
例如我可以隨時攞你命
但隨後既結果我未必控制到

只要唔等於0 個本質就唔同左

我又唔會信有神
但會信因果
eg 因為你無有錢老豆
所以你人生會過得難
因為你無關系
所以你無職升

命運唔係一個measurable 嘅quantity

利申physics major

唔會等於0
任何粒子都有non zero 嘅prob係依個宇宙嘅任何一點搵到

人生根本就係一場劇本

人生如戲 戲如人生
劇本由你一出世就已經定好
無論你做咩決定都好
結果或同樣

同埋每個state都係一個probability wave function嚟

講咁多因為我覺得要理解人生 或者存在嘅意思
如果唔先理解依個宇宙係點運作 係冇意義
其中一個major physics嘅原因

讀完有咩新嘅insight

宇宙好elegant
好簡單嘅定律 用邏輯(數學)就可以延伸非常多嘅野
大大小小嘅事都只係details
限制我地嘅只有宇宙定律
想做嘅野就放膽去試

2/3認為宿命論

你努力"自由意志"完, 人地同你講呢啲都係"宿命"
你都駁唔到喇~

人定勝天

我所指證既決定論 係指絕對性既決定論 唔係個d咩火車睇法 即係係車廂係自由 去向唔自由個d我係無視

即係話 微觀到你去決定出唔出街 食咩野等等 都係被決定 理由係你永遠冇辦法跳出時間 你思考係需要時間 你千方百計想用自己既意志去決定一件事 但前提係 你需要思考 既基礎係時間 每一刻 你既思考都受到時間所左右 比5秒你決定 同比十秒你決定 結果都未必一樣 問題係 你所有既決定 即使係決定花幾多時間去決定既呢個決定 都要時間 換句話講 係呢個四維空間下你既所有決定都冇一個真正由自己意志下既決定 永遠都係經過思考 而且被時間所制肘 你只不過隨住時間同反覆思考而令自己感到一種自由意志 從而令你覺得未來都係自己決定 錯 你既決定早就被決定 你有既自由感覺令相信左有自由意志 而且非常堅信 無非中二病發作

咁巴打你係咪認為量子力學證明左命定論係錯？
咁對自由意志又點睇？

屌讀下書先啦滑稽好笑 呢個世界有樣嘢叫compatabalism

imo,
現在做嘅嘢：
過去不可被改變 命運
將來可以被改變 自由

企係現在呢個時間點，自由同命運同時存在。

至於講自己人生，就視乎你站係你人生邊一個時間點，如果你講以前，即係講命運，反之亦然。

如果時間單位唔存在，根本唔會有自由/命運。

好心你唔好衝出黎柒 冇料到

細個信人定勝天,人大左經歷多左發覺單憑努力係冇用,仲要有運

咁藝術呢？ 幻想呢？ 情感呢？
呢 d 源自自我意識嘅界面又能夠準確預測？ 只會衍生出一個結果？

最撚憎d on9仔冇料到拎google大鳩人

係 因為依個宇宙嘅本質係probabilistic

至於自由意志
我未知點定義自由
但係人本身嘅思考方式
係經過natural selection演化而嚟
如果自由係指冇限制嘅話
咁就一定冇自由意思

而且一個物種做嘅決定都會影響到佢生存嘅機率(natural selection)
咁自然會隨時間過濾左一啲unfavorable嘅諗法/決定
姐係某一啲思考方法可以留低 某啲會被淘汰

中 point 喎把打

巴打你既諗法幾有趣(非曲線)
好多人討論由神經科學去睇，大腦係你意識思考前已經做左決定，因而用呢點否定自由意志
但你應為經過思考既反而唔自由
又引申返去最基本既問題，何為自由意志？點定義？

自由意志即係決定論相反 未來有多種不確定性 然後人用自己既意志去選擇
由於自由意志不存在 就算你夾硬去做d唔想做既事 都會有原因 都唔會叫做自由意志 自由意志唔係咁樣解 所以你呢個例子用黎反駁的話就缺乏說服力

舉例：
你屌你老婆嗰陣，射嗰下個身震一震，粒精子入粒卵子嘅姿勢就有些少唔同，呢些少唔同影響啲protein嘅位置，就會令到最終砌出黎條dna唔同咗（好似係）

喺呢個例子，你係有“自由意志”——射嗰下個身震唔震由你決定，實在想像唔到有咩外界因素連你震唔震都決定到（先唔討論咩粒子位置係咪已被決定嗰啲先啦），雖然你個意志嗰下個影響係無窮近於零（nobody cares你射嗰下有冇震），但係最終係影響你個仔／女嘅一生

結論係呢個世界有蝴蝶效應，小小嘅影響可以不停放大。連做愛嗰陣震一震個影響都唔會收斂至零，更何況你日常生活嘅一舉一動。

係咪即係free will 同destiny?
我記得之前有記者問過Victoria Beckham呢條問題
佢話: I believe free will leads us to our destiny.
我諗左好耐都唔明

你能夠選擇未來既決定 則自由
問題係 你永遠無法憑意志選擇 呢度已經講緊撇除理性思考得出既選擇 因為呢種選擇更有局限性 需要經驗和智慧 你就係指呢樣 我就講緊更高層次去挑戰決定論 即使如此 仍無法突破時間的制肘

再引申一句，咩叫無自由意志，就係連嗰下震唔震都唔由你決定

非常同意 科學家都証實基因既組合等於人既性格
所以性格決定命運就係咁解
而基因就一樣等於中國人講既八字
自由意志講太簡易
命運我主張信宿命加吸引力法則兩樣野
但吸引力仲未明點運用

每當呢種post出現嘅時候
高質嘅連登仔就會上番水
低質嘅連登仔連回post都唔敢

留名學野

世間為有因有緣

有無summary？太長唔想睇

compatibilism就係講自由意志同決定論係可以並存，至於arguments就真係睇返入面啦，好難summary講得好過佢

如果我cite篇文出黎係拎Google 大鳩人咁所有academic journal都唔使睇啦下下都十幾個citation

若一人的自由意志認為無全能者決定未來（無神論）,
可否解釋為宿命決定他的自由意志去否定宿命？

所謂「宿命」根本冇辦法去證明存唔存在
呢個話題根本係無得客觀上解釋

個POST本身做到學術討論既POST, 但愈來愈變成9 UP POST, 建議樓主如果真係想有學術上既討論, 下次開POST唔好開係時事台

講返個題目, 其實同數學入面既concept相近: uncertainty and determinism
我會話相近既原因係因為討論緊生命上既可能性(暫時唔將討論空間變成思想上既可能性, 因為咁就變左腦神經 / 量子力學既討論)

由數學上講起, determinism比較接近因果關係, 有a就有b, 有b, c就有d, 呢樣係帶有可預測性, 同時係證明左結果係只有一種
uncertainty通俗d就係結果無得預測, 暫時現實上有分2種, 一種係由理論到做實驗得出既結果, 即係骰子每面機率一樣. 另一種係講一個可能性影響另一個可能性: a 同b 一齊發生左, 假設發生左a, 發生 b既機率就又變成幾多? 好多人以為同determinism好相似, 但事實上好大分別, determinism係講緊因果, 但呢種uncertainty其實係唔同事件既相連關係, 而且係無預測性可言, 舉個例: 就算發生左a, 發生 b既機率大左, 但始終係機率, 唔係絕對

理論野up完, 返返黎現實. 暫時現實上大多數對於人既行為, 心理, 甚至去到環境, 物理現象既分析都係用緊第2種uncertainty黎分析, 集合哂幾十甚至幾百種因素, 統計出唔同可能性既機率, 但得出既結論好多人以為有因果關係, 舉個例, 食煙就會有肺病, 事實上只係數據上係相關, 當中無因果關係. 既然係咁, 由數學上黎睇, 人生比較上就似係唔同可能性影響其他可能性, 但一切都依然係機率, 結果唔係絕對

我覺得人生既前半part加某啲時候係宿命
但成個人生既大方向都係free will
人出世既時候確實無得選擇你係乜野家庭出生
咁自自然然環境因素既影響係已經固定咗
必定係由父母幫你安排晒讀咩幼稚園、學乜興趣
而你又會俾佢地安排當中所接觸既人影響性格等
但人到咗某啲年齡就開始有番自主權
可以開始影響父母決定 甚至自己決定
咁由呢到開始就有自由意志出現
而性格能力等等都可以透過自由意志去改變
但當然自由意志都要規限係現實既框架下
所以我定義既free will係經過現實可行性既考量
自行決定自己想做既事
當然際遇、運氣等等都係重要既
所以都唔可以否定宿命係唔存在
但比起叫佢做宿命 我覺得叫佢做運氣適合啲

Sorry for 1999

有科學家講過，過去現在未來都係同時進行緊，大家都係同一條時間線上

唔同時間點姐係唔係同時啦

呢排都睇緊本書叫
我們真的有自由意志嗎？
誠品有得賣
仲睇緊 睇完先答你

同步進行緊易明d,sor

我覺得人嘅意識其實係獨立於物質身體而存在於一個冇時間概念嘅維度 (hologram theory), 人腦只係一個接收器，接收黎至其他維度中'自己'意識嘅資訊包括記憶，然後經過物質人腦及視覺系統投射於我地所認知嘅4維空間入面。

而係冇時間單位嘅維度入面，所有可能性嘅資訊其實已經獨立於時間而存在，即係有無限個'自己'同時存在於一個集體意識入面。

但因為我地存在嘅4維空間入面，時間將我地既個別意識由一個集體意識入面獨立出黎，而係呢個timline下，我地嘅個別意識會不斷做出選擇（Free will)，從早已經存在於另一個維度既無限可能性中（宿命？）選擇出個別嘅組合事件。

但因為要從無限已存在嘅可能性入面選出個別事件嘅組合，相對於個別意識其實可以睇成係有自由選擇意志的。
另外雖然由無限事件組合既宿命係存在，但由於係以無限嘅可能性存在，相對於個別嘅意識黎講，宿命係唔存在的。

好多人覺得自己係自由意志做一樣野，但被其他因素影響導致佢做唔做得成，命運

我信命運，又或者所謂的或然率。

任何事係自己決定，但之後發生的結果根本係或然率所控制

fatalism 命運決定論
determinism 決定論
freewill 自由意志

其實係分別唔同嘅概念嚟
1) fatalism 係希臘神話嗰隻不能改變嘅命運。即係你注定嘅嘢就一定發生。但希臘神話嘅英雄正正係反映出面對命運卻勇於面對嘅強大精神。

2) determinism 係科學理性嘅概念。
當有event A 出現，加上不變嘅physical Law 時，永遠都會導至event B 嘅發生。
而尼種關係永遠都係客觀。所以當你相信完全決定論時，即係人只係物質，包括腦。所有嘢都會按照以上event A +physical Law =event B 嘅關係發生。
不過有啲冇咁極端嘅就會相信身體會比physical Law 控制，但人腦作為理性存在或者靈魂所在之處，又或者mind，係唔受physical Law 所限。所以free will 同determinism 冇衝突。

3)自由意志就唔洗多講，包括自主性，選擇能力等等。自啟蒙(笛卡爾，康德等)後，西方世界普遍相信人作為理性主(個)體可以為自己決定同選擇。不過馬克思，尼采，佛洛爾德，索緒爾正正反對人作為絕對理性主體的可能性。人被道德、社會，語言，無意識等限制，根本冇可能係絕對理性思考。

好深唔知up乜
不過我都算過命，暫時90%以上都準
都信命大部分都係唔知乜野因素決定左

求介紹

費時賣廣告啦，條友話我岩做2手金屬回收，宜家真係做緊2手錶，我諗無人可以用科學角度解釋到

Consiousness is a sum of chemical reaction in your brain

唔可以咁諗 佛說有三種邪見 宿命論 無因無緣 同天有計劃 呢三種野會令人無有作為，亦不是正道

開命盤？

負評冇難度

宿命論下既自由意志

四柱論命 要睇邊家

廟街果d有冇料到

無 不過我朋友想係紅磡開間 子平，奇門遁甲算命